# 두 직선의 위치관계 [평행, 일치, 수직]

## 관계Ⅰ [평행과 일치]

### 정리

평행한 두 직선 y = m1x + n1, y = m2x + n2가 있을 때,

1. 두 직선의 x 절편을 각각 A1, A2라고 하자
2. y축에 평행한 직선을 긋고 이 교점을 B1, B2 라고 하자
3. y축에 평행한 직선의 x축 교점을 H라고 하자

이때, 직각 삼각형이 A1B1H와 A2B2H, 총 2개가 생긴다.

두 직각 삼각형은 각도가 동일한 삼각형이며 AA 닮음이다.

대응변의 길이를 비례식을 표현하면 아래와 같다.

A1H : A2H = B1H : B2H

B1H/A1H = B2H/A2H

이때, B1H/A1H는 y의 증가량 / x의 증가량이며 이는 직선의 방정식에서 배웠듯 직선의 기울기이다.

∴ 기울기가 일치하면 평행하거나 일치하며 n1과 n2의 일치 여부에 따라 달라진다.

<aside>
💡 평행한 두 직선 y = m1x + n1, y = m2x + n2가 있고 m1 = m2 일 때,
n1 ≠ n2이면 평행하고 n1 = n2 이면 일치한다.

</aside>

## 관계 Ⅱ [수직]

### 정리

수직으로 교접한 두 직선 y = mx + n, y = m’x + n’가 있고

이 두 직선을 그대로 평행이동해 원점에 배치한 y = m1x, y = m’x가 있을 때,

x = 1인 특정 직선을 그리면 y = m1x와 x = 1의 교점을 A, y = m’x와 x = 1의 교점을 B라고 하자

이때 생기는 직각 삼각형을 △OAB라고 부르자

이때 좌표평면의 두 점 사이의 거리 공식과 피타고라스의 정리를 사용하면 다음과 같다.

AB^2 = OA ^2 + OB^2

(√(1 - 1) ^ 2 + (m + m’) ^2 ^2 =  (√(1 - 0)^2 + (m + 0) ^2 ^2 + (√(1 - 0) ^2 + (m’ + 0) ^2 ^2

(√(m1 - m’) ^2 ^2 =  (√(1 ^2 - m ^2) ^2  + (√(1 ^2 - m’ ^2) ^2

(m - m’) ^ 2 =  1 ^2 + m ^2 + 1 ^2 + m’ ^ 2

m^2 - 2mm’ + m’ ^2 = 2 + m ^2 + m’ ^2

-2mm’ = 2

m* m’ = -1

∴ 두 직선이 수직일 때는 두 직선의 기울기의 곱이 -1이 된다.

∴ 두 직선이 평행하지 않다면, 기울기가 같지 않다면 언젠간 한 점에서 만나게 된다.

∴ m = |1/m’| * -1 또는 m’ = |1/m| * -1

- 두 직선의 위치관계

    y = mx + n, y = m’x + n’

    - 평행

        기울기는 같고, y 절편만 다르다.

        ∴ m = m’, n ≠ n’

    - 일치

        기울기와 y 절편이 같다.

        ∴ m = m’, n = n’

    - 수직

        각 직선의 기울기의 곱이 -1이다.

        ∴ mm’ = -1

    - 한 점에서 만남

        기울기가 다르다.

        ∴ m ≠ m’


### 예시 Ⅰ

y = 2x + 3과 평행하고 (2, 1)을 지나는 직선의 방정식은?

1. 평행한 직선의 방정식은 기울기가 동일한 y = 2x + n이다.
2. x = 2 일 때, y = 1이므로

    1 = 2 * 2 + n

     -3 = n

    ∴ n = -3이므로 답은 y = 2x - 3이다.


### 예시 Ⅱ

y = ax + 3과 y = -x + b가 y축 위의 한 점에서 수직으로 만난다. a + b는?

1. 수직으로 만나는 직선의 기울기 끼리의 곱은 -1이다.

    ∴ a * -1 = -1이므로 a = 1이다.

2. y 절편에서 만나기 때문에 y 절편인 상수항은 서로 일치한다.

    ∴ b = 3이다.


∴ a = 1, b = 3 이므로 a + b = 4이다.
