# ë‹¨í•­ì‹ì˜ ê³±ì…ˆê³¼ ë‚˜ëˆ—ì…ˆ

### ì •ë¦¬ â…  [ê³±ì…ˆ]

<aside>
ğŸ’¡ 2a^3b * 3ab^2 = 6 * a^4 * b^3

ë°‘ì´ ê°™ì€ ë¬¸ìë¼ë¦¬ ê³±í•˜ê³ , ìˆ«ìë¼ë¦¬ ê³±í•œë‹¤.

</aside>

### ì˜ˆì‹œ

1. 3a^2b^3 * 4a^3b^3

    = (3 * 4) a^(2+3)b^(3+3)

    = 12a^5b^6

2. (2a)^3 * 4a * 5b^2

    = (2 * 4)a^(3 + 1) * 5b^2

    = 8a^4 * 5b^2

    = 40a^4b^2

3. (5a^2b)^2 * (2a^2b^3)^3

    = 25a^4b^2 * 8a^6b^9

    = 200a^10b^11


### ì •ë¦¬ â…¡ [ë‚˜ëˆ—ì…ˆ]

<aside>
ğŸ’¡ ìˆ«ìëŠ” ìˆ«ì ë¼ë¦¬ ë‚˜ëˆ„ê³  ë¬¸ìëŠ” ë¬¸ìë¼ë¦¬ ì•½ë¶„í•œë‹¤.

ë¶„ìˆ˜ê¼´ë¡œ ê³ ì³ì„œ ë‚˜ëˆ„ê¸°ë¥¼ ê³±í•˜ê³  ì—­ìˆ˜ë¥¼ ì·¨í•œë‹¤.

</aside>

### ì˜ˆì‹œ

1. 5a^3b^3 / 10ab^2

    = 1 * a^2b/2

    = 1/2 * a^2b

2. (-3ab^2)^3 / (9a/b^2)^2

    = -27a^3b^6 / 1 / 81a^2 / b^4

    = -27a^3b^6 * b^4 / 81a^2

    = -ab^10/3

    = -1/3 * ab^10

3. (3ab)^2 * 3ab^2 / 6a^3b^3

    = 9a^2b^2 * 3ab^2 / 6a^3b^3

    =  27a^3b^4 / 6a^3b^3

    = 9b/2

    = 9/2 * b
