# ë‹¨í•­ì‹ê³¼ ë‹¤í•­ì‹ì˜ ê³±ì…ˆê³¼ ë‚˜ëˆ—ì…ˆ

### ì •ë¦¬ [ë‹¨í•­ì‹ì˜ ê³±ì…ˆ]

<aside>
ğŸ’¡ (a + b) * c = ac + bc

ë‹¨í•­ì‹ * ë‹¤í•­ì‹ ê³±ì…ˆì€ ë¶„ë°° ë²•ì¹™ì„ í™œìš©í•´ ê³„ì‚°í•œë‹¤.

</aside>

### ì˜ˆì‹œ

1. (2a^2 + 3ab) * a

    = 2a^3 + 3a^2b

2. 2ab(3a^3b + 2ab^2)

    = 6a^3b^2 + 4a^2b^3

3. 4a(2a + 3b) - 2b(a + 3b)

    = 8a^2 + 12ab - 2ab - 6b^2

    = 8a^2 + 10ab - 6b^2


### ì •ë¦¬ [ë‹¨í•­ì‹ì˜ ë‚˜ëˆ—ì…ˆ]

<aside>
ğŸ’¡ (a + b) / c = (a + b) * 1 / c

ë‹¨í•­ì‹ * ë‹¤í•­ì‹ ë‚˜ëˆ—ì…ˆì€ ë‹¨í•­ì‹ì„ ì—­ìˆ˜ë¡œ ì¹˜í™˜í•˜ê³  ê³±ì…ˆì„ í•œë‹¤.

</aside>

### ì˜ˆì‹œ

1. (15ab + 5ab^2) / 5b

    = (15ab + 5ab^2) * 1 / 5b

    = 3a + ab

2. (4a^2b - 6ab^2 + 3ab) / 2ab

    = (4a^2b - 6ab^2 + 3ab) * 1 / 2ab

    = 2a - 3b + 3/2

3. (4a^2b + 3ab^2) / 1 / 2ab

    = (4a^2b + 3ab^2) * 2ab

    = 8a^3b^2 + 6a^2b^3
