## 함수의 미분

>[!info]
> 함수를 잘게 자르면 기울기가 튀어나오는데 이것을 이용하는 것이 미분이다.

+ 설명
	+ 함수의 기울기
		+ 의미
			+ x가 미세하게 변함에 따라 y가 미세하게 어떻게 변하는지를 관찰하는 것
	+ 예시
		+ $f(x)=2x+3$을 미분하시오
			+ 풀이
				+ 기울기는 2이므로 결과는 2이다.
	+ 직선함수의 미분은 쉽지만 곡선을 가진 함수의 임의의 점에서의 기울기를 구하기 쉽지 않다.
		+ 곡선형 함수의 임의의 점에서의 미분 결과는 x에 대한 함수이며 이를 도함수라고 부른다.
	+ 도함수
		+ 의미
			+ 곡선형 함수의 미분 결과 (x에 대한 함수)
	+ 미분계수
		+ 의미
			+ 임의의 점에서 도함수의 값
	+ 곡선의 기울기 구하는 방법
		+ 방법
			+ 두 개의 점을 찍어 그 사이의 x의 변화량과 y의 변화량을 추이한다.
			+ 이때 접선은 $y=f(x)$위의 하나의 점만을 지나지만 두개의 점이 매우 가까워서 하나의 점처럼 보인다는 가정을 더한다.
				+ ==**두 점 사이의 거리가 작을수록 두 점 사이의 기울기가 접선의 기울기와 같아진다는 이론을 사용한 것이다.**==
		+ 예시
			+ $f(x)=x^{2}$를 미분하여 x=3일 때, 접선의 기울기는?
				+ 풀이
					+ $$\lim_{\Delta x\to 0}\frac{f(a+\Delta x)-f(a)}{\Delta x}$$ 이므로 $a=3,f(x)=x^{2}$을 대입하면 다음과 같다.
					+ $$\begin{align*}\lim_{\Delta x\to 0}\frac{f(3+\Delta x)-f(3)}{\Delta x} & = \lim_{\Delta x\to 0}\frac{(3+\Delta x)^{2}-3^{2}}{\Delta x}\\ & = \lim_{\Delta x\to 0}\frac{9+6\Delta x+\Delta x^{2} -9}{\Delta x} \\ &= \lim_{\Delta x\to 0}\frac{\Delta x(6+\Delta x)}{\Delta x} \\ &= \lim_{\Delta x\to 0}(6+\Delta x)\\ &= 6 \end{align*}$$
					+ 즉, (3,9)일 때의 기울기는 6이다.


<br><br>

## 미분 공식

>[!info]
> $$\lim_{\Delta x\to 0}\frac{f(a+\Delta x)-f(a)}{\Delta x}$$



&emsp;&emsp;

### 도함수

>[!info] Definition
> 도함수란 함수 $f(x)$의 접선의 기울기를 알려주는 함수
> 
> 표기는 $f^{\prime}(x)$이렇게 한다.

+ 설명
	+ 미분의 정의에 의해 다음이 성립한다.
		+ $$f^{\prime}(x)=\lim_{\Delta x\to 0}\frac{f(a+\Delta x)-f(a)}{\Delta x}$$
		+ 이 $f^{\prime}(x)$를 다음처럼 나타내기도 한다.
			$$f^{\prime}(x)=y^{\prime}=\frac{dy}{dx}=\frac{df(x)}{dx}=\frac{d}{dx}f(x)$$
		+ 이 식에서 $d$의 의미는 아주 작은 $\Delta$의 의미이다.
			+ 즉, $$\frac{dy}{dx}=\lim_{\Delta x \to 0}\frac{\Delta y}{\Delta x}$$
	+ $f^{\prime}(x)$에 $x=a$를 대입한 값을 a에서의 미분계수라고 부른다.
		+ 즉, $x = a$에서의 미분계수는 $f^{\prime}(a)$가 된다.

&emsp;&emsp;

### $x^{n}$의 미분

>[!info] Definition
> $f(x)=x^{n}\Rightarrow f^{\prime}(x)=nx^{n-1}$

+ 추가 설명
	+ 가장 간단한 미분이다.

&emsp;&emsp;

### 다항식의 미분

+ 예시
	+ $y=3x^{3}$을 미분하시오.
		+ 풀이
			+ $y^{\prime}=3(x^{3})^{\prime}=9x^{2}$
	+ $y=2x^{4}$를 미분하시오.
		+ 풀이
			+ $y^{\prime}=2(x^{4})^{\prime}=8x^{3}$
	+ $y=2x^{4}+3x^3+2x+5x+6$를 미분하시오.
		+ 풀이
			+ $y^{\prime}=2(x^{4})^{\prime}+3(x^{3})^{\prime}+(x^{2})^{\prime}+5(x)^{\prime}=8x^{3}+9x^{2}+2x+5$

&emsp;&emsp;

### 두 함수의 곱의 미분

>[!info] Definition
> $y=f(x)g(x)$를 미분하면 다음과 같다.
> 
> $y^{\prime}=f^{\prime}(x)g(x)+f(x)g^{\prime}(x)$


+ 예시
	+ $f(x)=(x-1)(x^{3}-2x+1)$을 미분하시오.
		+ 풀이
			+ $\begin{align*}f^{\prime}(x)&= (x-1)^{\prime}(x^{3}-2x+1)+(x-1)(x^{3}-2x+1)^{\prime}\\ &= (x^{3}-2x+1)+(x-1)(3x^{2}-2)\\ &= 4x^{3}-3x^{2}-4x-2\end{align*}$
