# 정수의 덧셈과 뺄셈의 혼합계산

### 정리

1. 뺄셈을 덧셈으로 치환

    뺄셈 바로 뒤 숫자의 부호도 바꿔야한다.

2. 교환법칙을 이용해 정수의 부호가 같은 것끼리 모은다.
3. 부호가 같은 것끼리 다 더하면 마지막에 양의 정수, 음의 정수가 나온다.
4. 마지막으로 이 둘을 더한다.

### 예시 Ⅰ [괄호가 있는 경우]

1. (+7)-(-6)-(+3)+(-2)

    = (+7)+(+6)+(-3)+(-2)

    = (+13)+(-5)

    = +8

2. (-3)+(+1)-(+2)-(-4)

    = (-3)+(+1)+(-2)+(+4)

    = (-3)+(-2)+(+1)+(+4)

    = (-5)+(+5)

    = 0


### 예시 Ⅱ [괄호가 없는 경우]

1. 1 - 4 + 5 - 2

    = (+1) - (+4) + (+5) - (+2)

    = (+1) + (-4) + (+5) + (-2)

    = (+1) + (+5) + (-4)  + (-2)

    = (+6) + (-6)

    = 0

2. 7 - 2 + 5 - 6

    = (+7) - (+2) + (+5) - (+6)

    = (+7) + (-2) + (+5) + (-6)

    = (+7) + (+5) + (-2) + (-6)

    = (+12) + (-8)

    = 4
