# 곱셈공식 Ⅱ [합차공식 등등]

### 정리 [합차공식]

[[%E1%84%89%E1%85%B3%E1%84%8F%E1%85%B3%E1%84%85%E1%85%B5%E1%86%AB%E1%84%89%E1%85%A3%E1%86%BA_2022-12-12_%E1%84%8B%E1%85%A9%E1%84%92%E1%85%AE_9.59.02.png]]

다음의 사진에서 한변의 길이가 a인 정사각형에서 a(a-b)만큼 빼고 b(a-b)만큼 더한 직사각형의 넓이를 구하게 되면 다음과 같다.

(a + b)(a - b)

= a^2 + ab - ab + b^2

= a^2 - b^2

이 그림에서 b(a -b)의 색칠된 넓이를 아래로 내려서 대보면 다음과 같다.

[[%E1%84%89%E1%85%B3%E1%84%8F%E1%85%B3%E1%84%85%E1%85%B5%E1%86%AB%E1%84%89%E1%85%A3%E1%86%BA_2022-12-12_%E1%84%8B%E1%85%A9%E1%84%92%E1%85%AE_10.05.14.png]]

즉, 한 변의 길이가 a인 정사각형에서 한 변의 길이가 b인 정사각형을 뺀 넓이를 구하는 것과 같다.

이것을 다항식의 곱셈공식중 합차공식이라고 부른다.

### 예시

1. (3a + b)(3a - b)

    = 9a^2 + 3ab - 3ab - b^2

    = 9a^2 - b^2

2. (2a + 3b)(2a - 3b)

    = 4a^2 + 6ab - 6ab - 9b^2

    = 4a^2 - 9b^2

3. (5a - 2b)(5a + 2b)

    = 25a^2 - 10ab + 10ab - 4b^2

    = 25a^2 - 4b^2


### 정리 [x의 계수가 1일 때]

(x + a)(x + b)

= x(x + b) + a(x + b)

= x^2 + xb + ax + ab

= x^2 + (a + b)x + ab

∴ x의 계수가 1일 땐 두 상수항을 더한 것에 x를 곱하고 두 상수항을 곱한 것을 더한다.

[[%E1%84%89%E1%85%B3%E1%84%8F%E1%85%B3%E1%84%85%E1%85%B5%E1%86%AB%E1%84%89%E1%85%A3%E1%86%BA_2022-12-12_%E1%84%8B%E1%85%A9%E1%84%92%E1%85%AE_10.28.38.png]]

이 이유는 한 변의 길이가 x인 정사각형에 길이를 a 만큼 더하고 b 만큼 더한 뒤 넓이를 구한 결과 이기 때문이다.

### 예시

1. (x + 2)(x + 3)

    = x^2 + 2x + 3x + 6

    = x^2 + 5x + 6

2. (x + 3)(x - 5)

    = x^2 + 3x - 5x -15

    = x^2 -2x -15

3. (x - 2)(x - 3)

    = x^2 - 2x - 3x + 6

    = x^2 - 5x + 6


### 정리 [x의 계수가 1이 아닐 때]

(ax + b)(cx + d)

= ax(cx + d) + b(cx + d)

= acx^2 + adx + bcx + bd

= acx^2 + (ad + bc)x + bd

∴ x의 계수가 1이 아닌경우는 직사각형의 넓이를 각각 구하는 것과 같다.

[[%E1%84%89%E1%85%B3%E1%84%8F%E1%85%B3%E1%84%85%E1%85%B5%E1%86%AB%E1%84%89%E1%85%A3%E1%86%BA_2022-12-13_%E1%84%8B%E1%85%A9%E1%84%8C%E1%85%A5%E1%86%AB_9.28.09.png]]

### 예시

1. (2x + 3)(3x + 1)

    = 6x^2 + 2x + 9x + 3

    = 6x^2 + 11x + 3

2. (3x - 1)(2x + 1)

    = 6x^2 - 2x +3x - 1

    = 6x^2 +x - 1

3. (2x - 1)(4x + 3)

    = 8x^2 -4x + 6x - 3

    = 8x^2 +2x - 3
